<resources>
    <string name="first_intro">Визуализация олимпиадных алгоритмов</string>
    <string name="app_name">Олимпиадные алгоритмы</string>
    <string name="about">Добро пожаловать в VisuAlgOl! Это приложение создано для изучения олимпиадных алгоритмов по информатике при поддержке лицея НИУ ВШЭ. Для продолжения нажмите на кнопку «Далее».</string>
    <string name="go_next">Далее</string>
    <string name="choose">Выберите алгоритм</string>

    <string name="sorting">Сортировки</string>
    <string name="sort_intro">Сортировка</string>
    <string name="stupid_sort">Глупая сортировка</string>
    <string name="bubble_sort">Сортировка пузырьком</string>
    <string name="merge_sort">Сортировка слиянием</string>
    <string name="heap_sort">Пирамидальная сортировка</string>
    <string name="quick_sort">Быстрая сортировка</string>

    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="lin_search">Линейный поиск</string>
    <string name="bin_search">Бинарный поиск</string>
    <string name="ter_search">Тернарный поиск</string>

    <string name="recursion">Рекурсия</string>

    <string name="graphs">Графы</string>
    <string name="dfs">Поиск в глубину</string>
    <string name="bfs">Поиск в ширину</string>

    <string name="strings">Строки</string>
    <string name="prefix">Префикс-функция</string>
    <string name="z_fun">Z-функция</string>


    <string name="what">Что это и для чего нужно?</string>

    <string name="sort_introduction">Что такое сортировка? Сортировка — последовательное расположение или разбиение на группы чего-либо в зависимости от выбранного критерия. Часто сортировка предпринимается для того, чтобы облегчить последующий поиск элементов в отсортированном множестве. К примеру, людей в школе на уроках физкультуры и в армии строят по росту, чтобы соблюдался порядок.</string>
    <string name="soldiers">Солдаты выстроились в ряд</string>
    <string name="basic_sort">В этой статье мы рассмотрим базовые алгоритмы сортировки, которые для понимания и реализации — простейшие, но считаются учебными и практически не применяются вне учебной литературы, так как эффективны лишь для небольших массивов. Вместо них на практике применяются более эффективные алгоритмы сортировки.</string>
    <string name="sort_bub">Сортировка пузырьком представляет собой простой алгоритм сортировки, который обходит массив от начала до конца, попутно меняя местами неотсортированные соседние элементы. В результате первого прохода на последнее место «всплывает» максимальный элемент. После этого она снова обходит неотсортированную часть массива и меняет по пути неотсортированных соседей. В результате этого второй по величине элемент оказывается на предпоследнем месте. Продолжая в том же духе, она обходит всё уменьшающуюся неотсортированную часть списка, запихивая найденные максимумы в конец.</string>
    <string name="sort_bub_2">Практического применения этому алгоритму нет, так как он не эффективен, особенно если необходимо отсортировать массив большого размера. Но к плюсам сортировки пузырьком относится простота реализации алгоритма.</string>
    <string name="basic_sort2">.....................</string>
    <string name="one">1</string>
    <string name="symbol">a</string>
    <string name="answer">Ответ:</string>
    <string name="check">Проверить</string>
    <string name="task2">Отсортируйте следующий массив чисел по возрастанию: 2 1 3</string>
</resources>